<!--
DoSを食らって困る
-->

前のblogを書いて投稿しようとこのsiteにアクセスしたら繋がりません．moshでも繋がらなくてserial経由だと繋がるけどサーバから外に出られません．
まさか料金支払い失敗して止められたとか?と思ってメールを確認するとこんなメールが．

```
お客様ご利用の以下IPアドレスに対して、外部からDoSアタックを受けている状態
を検知いたしました。

  IPアドレス    ：nnn.nnn.nnn.nnn

この影響により、他のお客様のサービスが正常にご利用できない状態となる恐れ
がございましたため、上記のIPアドレス通信を遮断いたしました。

  DoSアタック検知時刻  ：2016年02月24日 04時36分04秒
  通信遮断時刻         ：2016年02月24日 04時36分10秒

現在は 49.212.8.40 に対しての通信の疎通性が取れない状態となっております。

通信遮断処理の解除につきましては、弊社にてDoSアタックの収束を確認後に実施
いたします。設定の解除後に再度メールにてご報告差し上げます。

緊急の措置でございましたため、事後のご報告となりましたこと深くお詫び
申し上げます。
```

メールのタイムスタンプは04:38:16．
デイリーバックアップは取れて手元のサーバにあるので別サーバで立てなおそうかとも思ったのですが，名前でDoSをかけてるなら一緒かと思い待つことに．

そして解除．

```
お客様ご利用の以下IPアドレスに対して発生したDoSアタックにつきまして、攻撃
が収束したことを確認いたしましたため、攻撃対象であるお客様IPアドレスの通信
遮断処理を解除いたしました。

  IPアドレス    ：nnn.nnn.nnn.nnn

  DoSアタック検知時刻   ：2016年02月24日 04時36分04秒
  通信遮断処理解除時刻  ：2016年02月24日 08時46分18秒

この度の対応では、DoSアタックの影響により他のお客様サービスにも正常に通信
ができない状態となる恐れがあったため、緊急の措置として実施させていただきま
した。

なお、再度DoSアタックが発生し、他のお客様サービスにも影響が及ぶ恐れがある
場合につきましては、改めて同様の対応を行わせていただく場合がございます。

誠に恐れ入りますが、何卒ご理解を賜りますようお願い申し上げます。
```

メールのタイムスタンプは08:47:26．
4時間と少しのダウンでした．

このsiteはこのアクセスの殆ど無い技術blogくらいしかコンテンツ無いのでDoS食らう心当たりがありません．
もう来ないことを祈りましょう……．
